王家衛既戲有如威士忌

如威士忌般起木桶時間愈長，味道愈起變化。

春光乍洩最近翻睇一次，個感受比幾年前既翻睇再深好多。

何寶榮（張國榮） 英派，一路搵bno..想過返以前英治既日子，最後係雞係公廁，節墮。

黎耀輝（梁朝偉） 好似而家d港豬咁，鳩做鳩返工搵錢。搵夠錢就出走。

張震，代表台灣。。。佢可以好放心出走，因為永遠都有個家（台獨）

其實如果最後唔播鄧小平逝世新聞，我覺得套戲既政治含意會包裝得靚d. 而家播完段新聞，就好似畫公仔畫出半條腸。

太含蓄嘅話

好難雅俗共賞

就連而家都已經好難冇人點就get到

依套戲我覺得係underrated.
兩個男主角唔洗講， 冇人代替到。
張震個選角都係神級，佢果陣演技唔夠， 好青澀，演依個角色剛剛好。

btw 何寶榮依個角色除左張國榮應該冇人演得活。

呢套戲完全係神級 配樂配色背景劇本
我最愛既電影, 好掛住係外地生活既佢地